[
    {
        "question": "En quelle année les jeux FIFA Football ont-ils commencé à être édités ?",
        "answer": "1993",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "1994",
            "1998",
            "2000"
        ]
    },
    {
        "question": "Que signifie chez les Ch’tis le mot babache ?",
        "answer": "Une personne idiote",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Une personne bavarde",
            "Une personne peureuse",
            "Une personne gourmande"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est cette danse sensuelle venue d’Argentine ?",
        "answer": "Tango",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Salsa",
            "Samba",
            "Bachata"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est, en centimètres, la longueur de la langue d'un fourmilier adulte ?",
        "answer": "60cm",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "50cm",
            "70cm",
            "80cm"
        ]
    },
    {
        "question": "La date de l'invention de l'écriture ?",
        "answer": "-3300",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "-2900",
            "-10500",
            "-3600"
        ]
    },
    {
        "question": "Rocky est un film qui parle de vie d'un ... ?",
        "answer": "Boxeur",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Avocat",
            "Chanteur",
            "Journaliste"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel pays les femmes portent-elles encore des mantilles ?",
        "answer": "Espagne",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Grèce",
            "Maroc",
            "Algérie"
        ]
    },
    {
        "question": "Combien de paires de côtes possède-t-on ?",
        "answer": "Douze paires",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Quatorze paires",
            "Huit paires",
            "Dix paires"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel jour signe le début de l’invasion de l’Ukraine par la Russie ?",
        "answer": "24 février 2022",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "2 mars 2022",
            "12 février 2022",
            "6 mars 2022"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande ?",
        "answer": "Wellington",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Auckland",
            "Dublin",
            "Sydney"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom du 46ème président des Etats-Unis ?",
        "answer": "Joe Biden",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Barack Obama",
            "Georges W. Bush",
            "Donald Trump"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle l'héroïne des jeux Metroid ?",
        "answer": "Samus",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Sheamus",
            "Darius",
            "Prepus"
        ]
    },
    {
        "question": "Lequel de ses personnages n'est pas disponible dans le jeu Street of Rage ?",
        "answer": "Rick Thunder",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Adam Hunter",
            "Axel Stone",
            "Blaze Fielding"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel peintre, né en 1844, est également appelé 'le Douanier' ?",
        "answer": "Henri Rousseau",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Pablo Picasso",
            "Edgar Degas",
            "Salvador Dali"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est le premier héro dans Assassin's Creed ?",
        "answer": "Altaïr",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Connor Kenway",
            "Ezio Auditore",
            "John White"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle le frère de Sasuke Uchiwa ?",
        "answer": "Itachi",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Obito",
            "Madara",
            "Kakashi"
        ]
    },
    {
        "question": "Quand les premiers dinosaures seraient-ils apparus sur Terre ?",
        "answer": "Il y a 230 millions d'années",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Il y a 5 millions d'années",
            "Il y a 65 millions d'années",
            "Il y a 20 millions d'années"
        ]
    },
    {
        "question": "Sur la Lune, quelle masse semblera peser un personne dont la masse est de 60 kg sur Terre ?",
        "answer": "10 kg",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "80 kg",
            "45 kg",
            "30 kg"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom technique donné à l'étude des reptiles et des amphibiens ?",
        "answer": "L'herpétologie",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La reptilogie",
            "L'amphibologie",
            "La dumérologie"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année est sorti le premier album du groupe Indochine, 'L'aventurier' ?",
        "answer": "1982",
        "category": "musique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1983",
            "1985",
            "1980"
        ]
    },
    {
        "question": "Quels Jeux olympiques ont été supprimés à cause de la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answer": "1940 et 1944",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1936 et 1940",
            "1944 et 1948",
            "1932 et 1936"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel pays possède les plus grosses mines de diamants au monde ?",
        "answer": "Russie",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "République Démocratique du Congo",
            "Australie",
            "Brésil"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel long balai-brosse est généralement utilisé pour ramoner une cheminée ?",
        "answer": "Un hérisson",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Une girafe",
            "Un col de cygne",
            "Un blaireau"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville se trouve la fontaine de Trevi ?",
        "answer": "Rome",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Venise",
            "Barcelone",
            "Seville"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel métier est exercé par Jango Fett, humain originaire de Concord Dawn ?",
        "answer": "Chasseur de primes",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Sénateur",
            "Vendeur de droïdes",
            "Musicien"
        ]
    },
    {
        "question": "Si l'on divise une minute en 4, combien y a-t-il de secondes dans chaque part ?",
        "answer": "15 secondes",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "12.5 secondes",
            "20 secondes",
            "25 secondes"
        ]
    },
    {
        "question": "Parti de Melun le 5 mai 2022, où s’est rendu DebbraahWorld, star des réseaux sociaux, lors d’un voyage à pied durant 158 jours ?",
        "answer": "Alger",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Marseille",
            "Kiev",
            "Dubaï"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a réalisé le film Titanic ?",
        "answer": "James Cameron",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Steven Spielberg",
            "David Lynch",
            "Chirstopher Nolan"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la direction des vents violents nommés par l’anglicisme “jet streams” ?",
        "answer": "Ouest en Est",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Nord au Sud",
            "Est en Ouest",
            "Sud au Nord"
        ]
    },
    {
        "question": "uel plat traditionnel des Pays-Bas consiste en une purée mélangée avec des légumes ?",
        "answer": "Stamppot",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Lefse",
            "Potaye",
            "Frico"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelles régions du globe les cactus poussent-ils le mieux ?",
        "answer": "Désert",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Plaines",
            "Prairies",
            "Montagnes"
        ]
    },
    {
        "question": "De quelle région française le gâteau de Noël nommé \"Manalas\" est-il une spécialité ?",
        "answer": "Alsace",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Bretagne",
            "Corse",
            "Auvergne"
        ]
    },
    {
        "question": "De quel coin de France est originaire l’Aligot ?",
        "answer": "Auvergne",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Corse",
            "Bourgogne",
            "Ile-de-France"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel type de jouet était fabriqué par la marque LEGO à ses débuts ?",
        "answer": "Des jouets en bois",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Des avions",
            "Des peluches",
            "Des jeux de société"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le légume d'hiver dont la France est le premier producteur européen ?",
        "answer": "L'endive",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le radis",
            "L'oignon",
            "Le chou-fleur"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit 'Comme un boomerang', interprété par Etienne Daho et Dani en 2001 ?",
        "answer": "Serges Gainsbourg",
        "category": "musique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Jean-Jacques Goldman",
            "Patrick Bruel",
            "Nicola Sirkis"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le périmètre d'un carré de 5 cm de côté ?",
        "answer": "20 cm",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "25 cm",
            "15 cm",
            "10 cm"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "answer": "Sahara",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Kalahari",
            "Gobi",
            "Australien"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle phase du sommeil se produisent les rêves dont on se souvient ?",
        "answer": "Le sommeil paradoxal",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le sommeil léger",
            "Le sommeil profond",
            "Le coma"
        ]
    },
    {
        "question": "Trois études pour un autoportrait est un tableau de ...",
        "answer": "Francis Bacon",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Pablo Picasso",
            "Salvador Dali",
            "René Magritte"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom de la protéine qui donne sa couleur rouge au sang ?",
        "answer": "L'albumine",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "L'hémoglobine",
            "Le plasma",
            "La gammaglobuline"
        ]
    },
    {
        "question": "Qu’est-ce que le maloya, très populaire à la Réunion ?",
        "answer": "Un genre musical",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Une boisson alcoolisée",
            "Un des cirques naturels",
            "Un dessert"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville sont situées les plus célèbres falaises de France ?",
        "answer": "Etretat",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Nice",
            "Brest",
            "Saint-Malo"
        ]
    },
    {
        "question": "deux + deux = ?",
        "answer": "quatre",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "uns",
            "deux",
            "trois"
        ]
    },
    {
        "question": "Calvin Cordozar Broadus, Jr. est le véritable nom de quel rappeur Américain ?",
        "answer": "Snoop Dogg",
        "category": "musique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Dr. DRE",
            "Coolio",
            "2Pac"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la couleur d’une pierre de rubis ?",
        "answer": "Rouge",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Verte",
            "Bleue",
            "Jaune"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le premier livre écrit par Françoise Sagan alors qu’elle n’a que 18 ans, en 1954 ?",
        "answer": "Bonjour tristesse",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Au revoir tristesse",
            "Bonsoir tristesse",
            "Adieu tristesse"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel joueur possède le plus de ballon d'or ?",
        "answer": "Lionel Messi",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Neymar Jr",
            "Cristiano Ronaldo",
            "Karim Benzema"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel os du squelette humain est le plus long et le plus solide ?",
        "answer": "Le fémur",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le radius",
            "Le cubitus",
            "Le carpe"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a joué dans la Fureur de vivre ?",
        "answer": "James Dean",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Burt Lancaster",
            "Clint Eastwood",
            "Marlon Brando"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans le langage familier, comment appelle-t-on la dente du petit enfant ?",
        "answer": "Quenotte",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Marmotte",
            "Menotte",
            "Bouillotte"
        ]
    },
    {
        "question": "De quelle plante le nom signifie-t-il 'turban' en perse ?",
        "answer": "La tulipe",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La digitale",
            "Le renoncule",
            "La jonquille"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel dessert doit son nom à une opérette de Jacques Offenbach ?",
        "answer": "Poire Belle-Hélène",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Fraise Melba",
            "Crème Chiboust",
            "Opéra"
        ]
    },
    {
        "question": "De quoi est composée la photosphère (première couche) du Soleil ?",
        "answer": "Gaz",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Roche",
            "Eau",
            "Vapeur"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom du premier Homme à effectuer un voyage réussi dans l’espace ?",
        "answer": "Youri Gagarine",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Guerman Titov",
            "Buzz Aldrin",
            "Neil Armstrong"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est Squeezie ?",
        "answer": "Un influenceur web français",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Un conducteur",
            "Un apiculteur ",
            "Un astronaute "
        ]
    },
    {
        "question": "Quel héros de l'Antiquité a rencontré Circé, Calypso, Nausicaa et Pénélope ?",
        "answer": "Ulysse",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Achille",
            "Dédale",
            "Hector"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui animait le jeu télévisé le Bigdil ?",
        "answer": "Vincent Lagaf'",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Philippe Risoli",
            "Laurence Boccolini",
            "Nagui"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le titre du premier livre de la série \"Harry Potter\" ?",
        "answer": "Harry Potter à l'école des sorciers",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Harry Potter et le Prisonnier d'Azkaban",
            "Harry Potter et la Coupe de Feu",
            "Harry Potter et la Chambre des Secrets"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est l'acteur principal de la série Breaking Bad ?",
        "answer": "Bryan Cranston",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Josh Radnor",
            "Matt Damon",
            "Andrew Lincoln"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle équipe a remporté la toute première Coupe du Monde de Rugby à XV en 1987 ?",
        "answer": "Nouvelle-Zélande",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "France",
            "Afrique du Sud",
            "Angleterre"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel océan se situe l’île de la Réunion ?",
        "answer": "L'océan Indien",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "L'océan Antlantique",
            "L'océan Pacifique",
            "L'océan Austral"
        ]
    },
    {
        "question": "Combien de temps dure la rotation complète de la Lune autour de la Terre ?",
        "answer": "28 jours",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "7 jours",
            "24h",
            "48h"
        ]
    },
    {
        "question": "Sous quel numéro est connu le personnage campé par Millie Bobby Brown dans Stranger Things ?",
        "answer": "Le 11",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le 9",
            "Le 13",
            "Le 15"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel pays est frontalier à la France ?",
        "answer": "Brésil",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Autriche",
            "Dannemark",
            "Bulgarie"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel phénomène astronomique est décrit par la relativité générale comme une courbure de l'espace-temps causée par une masse ?",
        "answer": "Lentille gravitationnelle",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            " Gravité quantique",
            " Trou noir",
            "Trou de ver"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans une expression argotique, quel nombre est souvent associé aux flics ?",
        "answer": "Le 22",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le 11",
            "Le 33",
            "Le 44"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle époque se déroule le roman \"Les Trois Mousquetaires\" ?",
        "answer": "Le XVIIe siècle ",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "La Renaissance",
            "Le Moyen Âge",
            "Le XIXe siècle"
        ]
    },
    {
        "question": "Sur fond de quel conflit politique entre les États-Unis et l’URSS, la conquête spatiale a-t-elle débuté ?",
        "answer": "La guerre froide",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La guerre de Sécession",
            "La première guerre mondiale",
            "La seconde guerre mondiale"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle le petit-fils de Raymond Poulidor ?",
        "answer": "Mathieu van der Poel",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Thibault Pinot",
            "Romain Bardet",
            "Victor Lafay"
        ]
    },
    {
        "question": "Où mange-t-on régulièrement de la moussaka en buvant de la retsina ?",
        "answer": "En Grèce",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "En Russie",
            "Au Canada",
            "Au Maroc"
        ]
    },
    {
        "question": "À quel âge les hommes ne produisent-ils plus de spermatozoïdes ?",
        "answer": "Jamais",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "40 ans",
            "60 ans",
            "80 ans"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel manga a réalisé plus de 500 000 entrées au cinéma en France en 2022 ?",
        "answer": "One Piece",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Hunter X Hunter",
            "Death Note",
            "Bleach"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel insecte appelle-t-on aussi la bête à bon dieu ?",
        "answer": "La coccinelle",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "La luciole",
            "Le scarabée",
            "La libellule"
        ]
    },
    {
        "question": "À quelle distance, en moyenne, la Lune se trouve-t-elle de la Terre ?",
        "answer": "384 400 km",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "284 400 km",
            "484 40 km",
            "584 400 km"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle actrice américaine est la fille de la regrettée Jayne Mansfield ?",
        "answer": "Mariska Hargitay",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Helen Hunt",
            "Gwyneth Paltrow",
            "Glenn Close"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur de \"Roméo et Juliette\" ?",
        "answer": "William Shakespeare ",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Victor Hugo",
            "Jane Austen",
            "Charles Dickens"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit la ferme des animaux?",
        "answer": "George Orwell",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Margareth Atwood",
            "J K Rowling",
            "Stephen King"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le dernier président à avoir fait un septennat ?",
        "answer": "Jacques Chirac",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Françcois Mitterand",
            "Nicolas Sarkozy",
            "François Hollande"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle le frère de Mario ?",
        "answer": "Luigi",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Waluigi",
            "Wario",
            "Yoshi"
        ]
    },
    {
        "question": "A quelle classe animale le scorpion appartient-il ?",
        "answer": "Aux arachnides",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Aux mammifères",
            "Aux reptiles",
            "Aux insectes"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel fils de Louis de Funès a joué à ses côtés dans 'Sur un arbre perché' ?",
        "answer": "Olivier",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Oscar",
            "Owens",
            "Octave"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
        "answer": "Linda de Suza",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Victor Hugo",
            "Bernard Werber",
            "Amélie Nothomb"
        ]
    },
    {
        "question": "Le film 'Quatre garçons dans le vent' met en scène quel groupe de musique ?",
        "answer": "Les Beatles",
        "category": "musique",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Les Rolling stones",
            "The Animals",
            "Evanescence"
        ]
    },
    {
        "question": "Klein a déposé une couleur qui porte son nom ...",
        "answer": "Bleu",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Noir",
            "Rouge",
            "Violet"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Mayenne, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
        "answer": "La Maine",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La Loire",
            "La Sarthe",
            "L’Erdre"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom du premier album des Black Eyed Peas ?",
        "answer": "Behind the Front",
        "category": "musique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Bridging the Gap",
            "Elephunk",
            "Monkey Business"
        ]
    },
    {
        "question": "Combien d'oeuvres a réalisé Jackson Pollock ?",
        "answer": "+ de 700",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "33",
            "333",
            "500"
        ]
    },
    {
        "question": "Avec quelle chanson le groupe ABBA remporte-t-il le concours de l’Eurovision en 1974 ?",
        "answer": "Waterloo",
        "category": "musique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Dancing Queen",
            "Mamma Mia",
            "The Winner Takes It All"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la bonne réponse pour compléter cette suite logique : 5, 10, 14, 17, 19, __ ?",
        "answer": "20 ",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "18 ",
            "21 ",
            "23 "
        ]
    },
    {
        "question": "Avec quel autre animal vit généralement une oie ?",
        "answer": "Le jars",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Le canard",
            "Le cygne",
            "La poule"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel compositeur, né à Hambourg et mort à Vienne, est parfois considéré comme le « successeur » de Beethoven ?",
        "answer": "Johannes Brahms",
        "category": "musique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Jean-Sébastien Bach",
            "Frédéric Chopin"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel acteur français, lancé au théâtre par Jean Cocteau, a réalisé une sculpture en bronze baptisée \"Le Passe-Muraille\" ?",
        "answer": "Jean Marais",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Yves Montand",
            "Gérard Philipe",
            "Jean-Louis Barrault"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année les premières briques de LEGO ont été commercialisées ?",
        "answer": "1952",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1932",
            "1962",
            "1982"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la 4ᵉ pierre précieuse avec le diamant, le saphir et le rubis ?",
        "answer": "L'émeraude",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "L'améthyste",
            "Le quartz",
            "Le lapis-lazuli"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel auteur écrivit \"Le Chien jaune\" en 1928 ?",
        "answer": "Georges Simenon",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Léo Malet",
            "Frédéric Dard",
            "Maurice Leblanc"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la civilisation qui a inventé le code d'amourabi",
        "answer": "Babylone",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Rome",
            "Grèce ",
            "Egypte "
        ]
    },
    {
        "question": "Quel héros de l'Antiquité a rencontré Circé, Calypso, Nausicaa et Pénélope ?",
        "answer": "Ulysse",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Achille",
            "Dédale",
            "Hector"
        ]
    },
    {
        "question": "Lors d’un effort musculaire, quel déchet est produit par les muscles ?",
        "answer": "Du dioxyde de carbone",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "De l'oxygène",
            "Du glucose",
            "De l'azote"
        ]
    },
    {
        "question": "Le numéro 11 au rugby est attribué à quel poste ?",
        "answer": "Ailier gauche",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Premier centre",
            "Arrière",
            "Ouvreur"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle de l'enveloppe naturelle en liège du Chêne-liège ?",
        "answer": "Le protèger contre les incendies",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Attirer les insectes pollinisateurs",
            "Le protéger contre les parasites",
            "Stocker l’eau pour les périodes de sécheresse"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans les X-Men, quelle substance constitue le squelette principal de Wolverine ?",
        "answer": "Adamatium",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Vibranium",
            "Cavorite",
            "Neutronium"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans Dragon Ball, quel dragon magique apparaît pour exaucer un souhait lorsque les sept Dragon Balls sont réunies ?",
        "answer": "Shenron",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Kaio",
            "Porunga",
            "Oozaru"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s’appelle le capitaine qui veut se venger de Moby-Dick dans le roman d’Hermann Melville ?",
        "answer": "Capitaine Achab",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Capitaine Crochet",
            "Capitaine Fracasse",
            "Capitaine Némo"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel était l'instrument de prédilection de Louis Armstrong ?",
        "answer": "La Trompette",
        "category": "musique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "La guitare",
            "La contre-basse",
            "La clarinette"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel acteur joue le rôle de Hubert Bonisseur de la Bath dans le film 'OSS 117: Le Caire, nid d'espions' ?",
        "answer": "Jean Dujardin",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Christian Clavier",
            "Guillaume Canet",
            "Neil Patrick Harris"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui fut le premier européen à arriver aux Philippines ?",
        "answer": "Magellan",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Christophe Colomb",
            "Vasco de Gama",
            "Mauperthuis"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel série peut-on entendrela phrase suivante : \"faut arrêter ces conneries de nord et de sud ! Une fois pour toutes, le nord, suivant comment on est tourné, ça change tout !\"\"",
        "answer": "Kaamelott",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Loïs & Clarck",
            "Caméra Café",
            "Game of Thrones"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le métier de Phoenix Wright ?",
        "answer": "Avocat",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Enquêteur",
            "Juge",
            "Procureur"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le premier jeu à avoir dépassé le million d'exemplaires vendus sur Playstation ?",
        "answer": "Tekken",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Tomb Raider",
            "Final Fantasy VII",
            "Doom"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a détruit l'Empire Incas ?",
        "answer": "Francisco Pizarro",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Hernán Cortés",
            "Alvares Cabral",
            "Christophe Colomb"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a été le premier roi de France ?",
        "answer": "Clovis 1er",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Charlemagne",
            "Pépin le bref",
            "Eudes"
        ]
    },
    {
        "question": "En quoi un nihiliste croit-il ?",
        "answer": "En rien",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "En la chance",
            "En tout",
            "En lui-même"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle chanteuse québécoise a connu le succès avec 'Come To Me' ?",
        "answer": "France Joli",
        "category": "musique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Tabitha Lemaire",
            "Fanny Bloom",
            "Chantal Renaud"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville est créée l'entreprise Tefal S.A. en 1956 ?",
        "answer": "Sarcelles",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Thiers",
            "Annecy",
            "Saint-Étienne"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est l’inverse d’une dépression en météorologie ?",
        "answer": "Un anticyclone",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Une convection",
            "Un cumulus",
            "Une averse"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel état de Polynésie était autrefois appelé \"îles des Amis\" ?",
        "answer": "Les Tonga",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Les Fidji",
            "Wallis-et-Futuna",
            "Les Tuvalu"
        ]
    },
    {
        "question": "À quoi renvoie le terme « carat » en joaillerie ?",
        "answer": "Au caroubier, et à ses graines issues du fruit, la caroube",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "À une pierre précieuse découverte en Inde",
            "Au nom d’un empereur byzantin",
            "À une divinité de la richesse dans la mythologie grecque"
        ]
    },
    {
        "question": "Qu’est-ce qu’un z'oreille sur l’île de la Réunion ?",
        "answer": "Un métropolitain",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Un oiseau migrateur",
            "Un plat réunionnais",
            "Un petit animal terrestre endémique"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a joué en premier le rôle de James Bond ?",
        "answer": "Sean Connery",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Roger Moore",
            "George Lazenby",
            "Timothy Dalton"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année a été projeté le premier film ?",
        "answer": "1895",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "1924",
            "1912",
            "1904"
        ]
    },
    {
        "question": "Lequel de ces films n'a pas été réalisé par Quentin Tarentino ?",
        "answer": "Matrix",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Pulp Fiction",
            "Kill Bill",
            "Les huit salopards"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom du 46ème président des Etats-Unis ?",
        "answer": "Joe Biden",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Donald Trump",
            "Barack Obama",
            "Georges W. Bush"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la définition d'une société anonyme (SA) ?",
        "answer": "Une société dont le capital est divisé en actions et dont la responsabilité des actionnaires est limitée à leurs apports",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            " Une société dont les associés ont une responsabilité illimitée",
            "Une société dont le capital est entièrement détenu par l'État",
            "La possession d'un diplôme en commerce"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment appelle-t-on le versant de la montagne non situé au soleil ?",
        "answer": "Ubac",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Adret",
            "Etant",
            "Ressac"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le prénom du King des Thrillers/Horreurs ?",
        "answer": "Stephen",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Burger",
            "Kong",
            "Elvis"
        ]
    },
    {
        "question": "Jean-Michel Basquiat est décédé à quel âge ?",
        "answer": "27 ans",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "19 ans",
            "33 ans",
            "39 ans"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la plus petite unité de mémoire utilisable sur un ordinateur ?",
        "answer": "Le bit",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le byte",
            "Le mega",
            "Le giga"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la durée d'une mi-temps dans un match de rugby à XV ?",
        "answer": "40 min",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "30 min",
            "35 min",
            "45 min"
        ]
    },
    {
        "question": "Laquelle de ces périodes géologiques est la plus récente ?",
        "answer": "Crétacé",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Trias",
            "Jurassique",
            "Carbonifère"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel titre de noblesse est immédiatement inférieur à celui de comte ?",
        "answer": "Vicomte",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Archiduc",
            "Duc",
            "Marquis"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel animal migre sur les côtes de l’île de la Réunion de juillet à octobre ?",
        "answer": "La baleine à bosse",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La tortue marine",
            "Le poisson trompette",
            "Le poisson-ballon"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel élément du tableau périodique porte le numéro atomique 117 ?",
        "answer": "Tennessine",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Livermorium",
            "Nihonium",
            "Moscovium"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Creuse, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
        "answer": "La Vienne",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La Loire",
            "La Gartempe",
            "Le Cher"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel pays du monde, le palais du président a-t-il été envahi par des manifestants qui pointaient la mauvaise gestion du pays le 9 juillet 2022 ?",
        "answer": "Sri Lanka",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Philippines",
            "Liban",
            "Vénézuela"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a dit en 2022 : “Je vis avec un homme déconstruit et j’en suis super heureuse !” ?",
        "answer": "Sandrine Rousseau",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Marlène Schiappa",
            "Brigitte Macron",
            "Camilla Parker Bowles"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s’appelle la plante mise en culture pour la production de la vanille ?",
        "answer": "Le vanillier",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le vanillon",
            "Le Vanier",
            "La vanirguier"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle le frère de Sasuke Uchiwa ?",
        "answer": "Itachi",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Obito",
            "Madara",
            "Kakashi"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle le lac de plus de 8000 km², situé à la frontière du Pérou et de la Bolivie ?",
        "answer": "Titicaca",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Maracaibo",
            "Poopó",
            "Atitlán"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville se trouve la Tour Eiffel ?",
        "answer": "Paris",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Marseille",
            "Lyon",
            "Bordeaux"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle série lancée en 2013 est connue pour être la première série Netflix ?",
        "answer": "House of Cards",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Orange is the new black",
            "Stranger Things",
            "The Crown"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a gagné la coupe du monde 2022",
        "answer": "Argentine",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Algérie",
            "Congo",
            "Sri-Lanka"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel humoriste s’est fait connaître sur internet avec cette célèbre phrase: C’est en faisant n’importe quoi que l’on devient n’importe qui ?",
        "answer": "Rémi Gaillard",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Tibo InShape",
            "Vérino",
            "Alex Ramires"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
        "answer": "Linda de Suza",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Victor Hugo",
            "Bernard Werber",
            "Amélie Nothomb"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel président français a été élu le plus jeune ?",
        "answer": "Emmanuel Macron",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Emile Loubert",
            "Félix Faure",
            "François Hollande"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel sport utilise un ballon rond et se joue principalement avec les pieds ?",
        "answer": "Football",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Basketball",
            "Tennis",
            "Rugby"
        ]
    },
    {
        "question": "En combien de phases, le cycle de la Lune est-il découpé ?",
        "answer": "8 phases",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "4 phases",
            "6 phases",
            "10 phases"
        ]
    },
    {
        "question": "À quelle maison de Poudlard appartient Drago Malefoy, dans les aventures de Harry Potter ?",
        "answer": "Serpentard",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Gryffondor",
            "Poufsouffle",
            "Serdaigle"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel président est connu pour la phrase \"Je vous ai compris\" ?",
        "answer": "Charles de Gaulle",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Nicolas Sarkozy",
            "Valéry Giscard d'Estaing",
            "François Hollande"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la plus grande tortue marine connue à ce jour ?",
        "answer": "La tortue luth",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "La tortue franche",
            "La tortue ninja",
            "La tortue argneuse"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel édifice datant du VIIe siècle, lieu le plus sacré de l'islam, est recouvert d'une étoffe de soie noire ?",
        "answer": "1860",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1820",
            "1920",
            "1760"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel plat emblématique de l’île de la Réunion est fait à base de saucisses ?",
        "answer": "Le rougail saucisses",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le goulash de saucisses",
            "La frittata à la saucisse",
            "La soupe épicée aux haricots et à la saucisse"
        ]
    },
    {
        "question": "À combien s'élève environ le total des gains remportés par John McEnroe ?",
        "answer": "13 millions",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "10 millions",
            "16 millions",
            "19 millions"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le pays premier producteur mondial de tomates ?",
        "answer": "La chine",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "L'italie",
            "Le Maroc",
            "Les Pays-Bas"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel volcan célèbre se situe sur l’île de la Réunion ?",
        "answer": "Le Piton de la Fournaise",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La Grande Soufrière",
            "Le Mont Rainier",
            "La montagne Pelée"
        ]
    },
    {
        "question": "Combien de temps dure le mandat du président des Etats-Unis ?",
        "answer": "4 ans",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "5 ans",
            "6 ans",
            "7 ans"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment appelle-t-on le fruit du plaqueminier ?",
        "answer": "Kaki",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Kakou",
            "Kacha",
            "Kali"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la seule valeur à la roulette à porter la couleur verte ?",
        "answer": "Le zéro",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Le cinquante",
            "Le quarante",
            "Le treize"
        ]
    },
    {
        "question": "En 1890, qui est à l'origine de l'\"Éole\", premier appareil à vapeur capable de voler ?",
        "answer": "Clément Ader",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Otto Lilienthal",
            "Gottlieb Daimler",
            "Orville et Wilbur Wright"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel docteur en informatique a publié le whitepaper de Polkadot ?",
        "answer": "Gavin Wood",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Charlie Lee",
            "Sunny King",
            "Roger Ver"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel auteur a écrit les romans “L’Étranger” et “La Peste” ?",
        "answer": "Albert Camus",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Marcel Proust",
            "Jean Cocteau",
            "André de Malraux"
        ]
    },
    {
        "question": "qui a fait le film Avatar",
        "answer": "James Cameron",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Bob marley",
            "jean Dujardin",
            "samuel Etienne"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est le bonne traduction en anglais de singe ?",
        "answer": "Monkey",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Chimpanzee",
            "Tamarin",
            "Gorilla"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appellent les employés minuscules de Willy Wonka",
        "answer": "Oompa Loompa",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Goonies",
            "Minimoys",
            "Ula oups"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle activité est directement associée à la danse “Pasodoble” ?",
        "answer": "La corrida",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le carnaval",
            "La plage",
            "L'opéra"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel titre d''Hybrid Theory' Linkin Park ont-ils repris en acoustique pour la tournée One More Light ?",
        "answer": "Crawling",
        "category": "musique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Papercut",
            "One Step Closer",
            "A place for My Head"
        ]
    },
    {
        "question": "Avec Meg, Jo et Beth, comment s’appelle la 4ème fille du docteur March, dans le roman de Louisa May Alcott ?",
        "answer": "Amy",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Mary",
            "Sarah",
            "Jane"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel pays, un ancien premier ministre a été assassiné en pleine rue de 2 coups de feu durant un discours le 8 juillet 2022 ?",
        "answer": "Japon",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Espagne",
            "Yemen",
            "Inde"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
        "answer": "Linda de Suza",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Victor Hugo",
            "Bernard Werber",
            "Amélie Nothomb"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelles célèbres fontaines furent implantées en premier à Paris ?",
        "answer": "Wallace",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Morris",
            "Miller",
            "Barnett"
        ]
    },
    {
        "question": "À quelle fréquence, la Coupe du Monde de Rugby à XV est-elle organisée ?",
        "answer": "Tous les 4 ans",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Tous les 3 ans",
            "Tous les 5 ans",
            "Tous les 6 ans"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel groupe chante 'Roxanne ?",
        "answer": "Police",
        "category": "musique",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "INXS",
            "Nirvana",
            "Scorpion"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle mannequin des Hauts-de-France a présenté la météo sur Canal+ en 2014 ?",
        "answer": "Raphaëlle Dupire",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Louise Bourgoin",
            "Charlotte Le Bon",
            "auline Lefèvre"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel film a fait son retour en 2022 pour une suite après 13 ans d’attente ?",
        "answer": "Avatar",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Indiana Jones",
            "Mad Max",
            "Terminator"
        ]
    },
    {
        "question": "Sous quel nom est plus connu l’anticyclone de l’Atlantique Nord ?",
        "answer": "Anticyclone de Açores",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Anticyclone de Sainte-Hélène",
            "Anticyclone de Lucifer",
            "Anticyclone Alfredo"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est le compositeur du thème principal de Tetris, Korobeïniki ?",
        "answer": "Nikolaï Nekrassov",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Piotr Tchaïkovski",
            "Hirokazu Tanaka",
            "Alexandre Nikolaïevitch Skriabin"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le principal affluent de la Saône ?",
        "answer": "Le Doubs",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "L'Ain",
            "La Creuse",
            "L'Allier"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui possède le numéro 44 en formule 1 ?",
        "answer": "Lewis Hamilton",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Esteban Ocon",
            "Oscar Piastri",
            " Valtteri Bottas"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle la figure classique de jonglage à 3 balles ?",
        "answer": "La cascade",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La tierce",
            "L'impairiale",
            "La simple"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel défi s’est lancé le youtubeur Inoxtag pour l’année 2024 ?",
        "answer": "Escalader l'Everest",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Ouvrir une chaine de pizzérias",
            "Participer à Nija Warrior",
            "Visiter tous les pays du monde en 365 jours"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelles sont les vertèbres qui se trouvent tout en haut de la colonne vertébrale ?",
        "answer": "Les cervicales",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Les lombaires",
            "Les pelviennes",
            "Les thoraciques"
        ]
    },
    {
        "question": "Je profite d’une promo de 20% sur un achat à 40 €. Quel est le montant que je vais économiser ?",
        "answer": "8 €",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "5 €",
            "10€",
            "12€"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a emballé l'Arc de Triomphe à Paris ?",
        "answer": "Christo",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Tati",
            "Yoko Ono",
            "Ben"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la signification de \"rex\" dans le nom Tyrannosaure rex ?",
        "answer": "Roi",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Tueur",
            "Géant",
            "Dominant"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le pourcentage d’eau dans le corps humain pour un adulte ?",
        "answer": "65%",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "35%",
            "50%",
            "80%"
        ]
    },
    {
        "question": "De quelle Région française les fest-noz sont-ils des fêtes traditionnelles ?",
        "answer": "Bretagne",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Normandie",
            "Pays-de-la-Loire",
            "Grand-Est"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle série met en avant le cartel de la drogue de Medellín ?",
        "answer": "Narcos",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Sense 8",
            "Orange is the new black",
            "Dark"
        ]
    },
    {
        "question": "Où ont été jugés les nazis ?",
        "answer": "Nuremberg",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Sigmaringen",
            "Auschwitz",
            "Berlin"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui était le sélectionneur de l'équipe de France à la coupe du monde 2010?",
        "answer": "Raymond Domenech",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Didier Deschamps",
            "Aimé Jacquet",
            "Michel Hidalgo"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel film se partage les mêmes créateurs que la série Sense 8 ?",
        "answer": "Matrix",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Mad Max",
            "Scream",
            "Interstellar"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment est également appelée la 'Transat Jacques Vabre' ?",
        "answer": "Route du café",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Route du rhum",
            "Vendée Globe",
            "Trophée du rhum"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel album de Mike Oldfied un des titres est consacré au mont Saint-Michel ?",
        "answer": "Voyager",
        "category": "musique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Amarok",
            "Discovery",
            "Crises"
        ]
    },
    {
        "question": "En astronomie, quelle est la classification du Soleil ?",
        "answer": "Une étoile naine jaune",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Une nébuleuse",
            "Une étoile géante rouge",
            "Un pulsar"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est le créateur d'Android ?",
        "answer": "Andy Rubin",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Steve Wozniak",
            "Jake Wharton",
            "Paul Smith"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a inscrit le 3ème but du tfc lors de la victoire contre Liverpool?",
        "answer": "Frank Magri",
        "category": "sport",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Thijs Dallinga",
            "Aron Donnum",
            "Yann Gboho"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel animal est Sonic ?",
        "answer": "Hérisson",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Raton-laveur",
            "Chien",
            "Blaireau"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle danse est traditionnelle du carnaval de Rio ?",
        "answer": "Samba",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Rumba",
            "Salsa",
            "Cha-Cha"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est la particularité de l'artiste Banksy ?",
        "answer": "identité inconnue", 
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Homme Politique",
            "Drag Queen",
            "Pas encore majeur"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a été surnommé l entraineur le plus nul du football français depuis Louis XVI?",
        "answer": "Raymond Domenech",
        "category": "sport",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Paul Le Guen",
            "Pascal Dupraz",
            "Jocelyn Gourvennec"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année a été publié La Tentation de saint Antoine de Gustave Flaubert ?",
        "answer": "1874",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1854",
            "1914",
            "1814"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale (chef-lieu) de l’île de la Réunion ?",
        "answer": "Saint-Denis",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Saint-Pierre",
            "Saint-GIlles",
            "Saint-Paul"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel élément du tableau périodique porte le numéro atomique 116 ?",
        "answer": "Livermorium",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Copernicium",
            "Flerovium",
            "Moscovium"
        ]
    },
    {
        "question": "Au repos, combien de fois en moyenne le cœur d’un homme bat-il en 1 minute ?",
        "answer": "60 à 80",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "25 à 40",
            "40 à 60",
            "80 à 100"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle série Omar Sy est le personnage principal ?",
        "answer": "Lupin",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Marseille",
            "Intouchables",
            "La Casa de Papel"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est le créateur du personnage Mario de Nintendo ?",
        "answer": "Shigeru Miyamoto",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Fusajirō Yamauchi",
            "Shuntaro Furukawa",
            "Hayao Miyazaki"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle le héro de la licence Metal Gear ?",
        "answer": "Solid Snake",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Big Boss",
            "Liquid Snake",
            "Link"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel modèle du téléphone d’Apple a été dévoilé le 7 septembre 2022 ?",
        "answer": "iPhone 14",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "iPhone 12",
            "iPhone 13",
            "iPhone 15"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la distance moyenne qui sépare la Terre du Soleil ?",
        "answer": "150 millions de km",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "4 millions de km",
            "60 millions de km",
            "350 millions de km"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville se déroule chaque année le Festival interceltique ?",
        "answer": "Lorient",
        "category": "musique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Brest",
            "Mulhouse",
            "Cahors"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle équipe ayant déjà remporté la Coupe du Monde de Rugby est surnommée \"les Springboks\" ?",
        "answer": "L'Afrique du Sud",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "L'Australie",
            "La Nouvelle-Zélande",
            "Les Fidji"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle équipe de hockey sur glace remporte le championnat Suisse 2023 ?",
        "answer": "Genève-Servette HC",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Fribourg Gotteron",
            "HC Bienne",
            "Lausanne HC"
        ]
    },
    {
        "question": "Parmi ces noms, lequel n'a pas été celui de La Réunion auparavant ? ",
        "answer": "L'île Vanille",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "l'île Bourbon",
            "l'île Bonaparte",
            "Dina Morgabine"
        ]
    },
    {
        "question": "De quelle région le Kouglof est-il une spécialité ?",
        "answer": "Alsace",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Franche-Comté",
            "Rhône-Alpes",
            "Aveyron"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel célèbre artiste est représenté sur les masques de la série Casa de Papel ?",
        "answer": "Salvador Dali",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Pablo Picasso",
            "Paco Rabanne",
            "Francisco de Goya"
        ]
    },
    {
        "question": "La date de la découverte de l'Amérique (par les européens) ",
        "answer": "1492",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "1502",
            "1451",
            "1498"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel élément chimique porte le nom du créateur de la mécanique quantique, prénommé Niels ?",
        "answer": "Bohrium",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Planckium",
            "Heisenbergium",
            "Rutherfordium"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans la version originale de 'Street Fighter II: The world Warrior', combien y a-t-il de personnages jouables ?",
        "answer": "8",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "12",
            "10",
            "6"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est l'animal emblématique de l'Australie ?",
        "answer": "Kangourou",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Koala",
            "Crocodile",
            "Émeu"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom de la série TV de 2022 sur le thème de la Famille Addams et réalisée par Tim Burton ?",
        "answer": "Mercredi",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Nevermore",
            "The Thing",
            "Les Goth's"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel pays se situe la ville de Suez, célèbre pour son canal ?",
        "answer": "Egypte",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Turquie",
            "Arabie Saoudite",
            "Liban"
        ]
    },
    {
        "question": "Combien de joueurs y a-t-il dans une équipe de football sur le terrain ?",
        "answer": "il y en a 11",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "il y en a 9",
            "il y en a 10",
            "il y en a 12"
        ]
    },
    {
        "question": "Lequel de ces légumes ne se récolte pas en hiver ?",
        "answer": "La courgette",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La betterave",
            "L'oignon",
            "La mâche"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel génie italien de la Renaissance a peint en 1512 la fresque intitulée : 'La création d'Adam' ?",
        "answer": "Michel-Ange",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Raphael",
            "Bellini",
            "Botticelli"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle formule permet d’associer une vitesse (v) à un distance (d) et un temps (t) ?",
        "answer": "d = v*t",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "v=d*t",
            "t=d*v",
            "v=d*d*t"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le point culminant de l'ile de La Réunion ?",
        "answer": "Le Piton des Neiges",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le Piton de la Fournaise",
            "Le Piton Rouge",
            "La Soufrière"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel était le nom de la navigatrice en solitaire française, skipper du Biotherm ?",
        "answer": "Florence Artaud",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Isabelle Autissier",
            "Mathilde Géron",
            "Maud Fontenoy"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle série française lancée en 2020 parlait d'un étrange virus baptisé le sang bleu ?",
        "answer": "La Révolution",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Perdus dans l'espace",
            "The 100",
            "Control Z"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année l’ère de la conquête spatiale a-t-elle commencé ?",
        "answer": "1957",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1932",
            "1913",
            "1974"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est Zlatan Ibrahimovic ?",
        "answer": "Un joueur de football suédois",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Un joueur de football serbe",
            "Un joueur de football croate",
            "Un joueur de football bulgare"
        ]
    },
    {
        "question": "D’après la tradition, à quel moment doit débuter le repas de Noël en Ukraine ?",
        "answer": "Quand le plus jeune enfant de la famille aperçoit la première étoile dans le ciel",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Quand le doyen de la famille le décide",
            "Après les voeux du présidents",
            "Au retour de la messe "
        ]
    },
    {
        "question": "lequel de ces sports se joue avec un ballon?",
        "answer": "Handball",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "saut à la perche",
            "tennis",
            "tricot"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le jeu vidéo souvent crédité comme étant le premier jeu d'arcade à succès ?",
        "answer": "Pong",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Pac-Man",
            "Space Invaders",
            "Donkey Kong"
        ]
    },
    {
        "question": "Lequel de ces pays n'a jamais remporté la Coupe du Monde de Rugby à XV ?",
        "answer": "Canada",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Afrique du Sud",
            "Angleterre",
            "Australie"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel joueur de rugby détient le record de points marqués en Coupe du Monde de Rugby ?",
        "answer": "Johnny Wilkinson",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Frédéric Michalak",
            "Daniel Carter",
            "Gavin Hastings"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel société voit le jour en 2024 suite à la fusion de 3 leaders romands de l'Intégration et de l’édition de logiciels ?",
        "answer": "Komonn",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Kommon",
            "Kromonn",
            "Com'on"
        ]
    },
    {
        "question": "Que déposent les Norvégiens sous le sapin, la veille de Noël ?",
        "answer": "Un bol d'avoine",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Des carottes",
            "Des pièces de monnaie",
            "Du lait"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment appelle-t-on l'espace situé entre deux skis placés côte à côte ?",
        "answer": "Cambre",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Half-pipe",
            "Stem",
            "Télémark"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit la pièce de théâtre Cyrano de Bergerac ?",
        "answer": "Edmond Rostand",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Victor Hugo",
            "Molière",
            "Alfred de Musset"
        ]
    },
    {
        "question": "Avant 1848, l’île de la Réunion était nommée autrement. Comment s’appelait-elle ?",
        "answer": "L'ile Bourbon",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "L'ile du Piton",
            "L'ile Magnifique",
            "L'ile de Napoléon"
        ]
    },
    {
        "question": "Sur quelle plateforme a été lancé la licence Final Fantasy ?",
        "answer": "Nintendo Famicom",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Sony PlayStation",
            "Microsoft Xbox",
            "Sega Megadrive"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année se déroule la première élection présidentielle de France ?",
        "answer": "1848",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1809",
            "1883",
            "1907"
        ]
    },
    {
        "question": "Lequel de ses personnages n'est pas disponible dans le jeu Street of Rage ?",
        "answer": "Rick Thunder",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Adam Hunter",
            "Axel Stone",
            "Blaze Fielding"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand fleuve de Corse ?",
        "answer": "Le Golo",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Le Tavignano",
            "Le Taravo",
            "Le Prunelli"
        ]
    },
    {
        "question": "Avec quel film de Steven Soderbergh le COVID-19 présente-t-il des points communs ?",
        "answer": "Contagion",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Bubble",
            "Paranoïa",
            "Traffic"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel arbre à la floraison rouge et abondante fleurit pour les fêtes de fin d’année sur l’île de la Réunion ?",
        "answer": "Le flamboyant",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le tamarin",
            "Le frangipanier",
            "Le vacoa"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel pays a pour capital Katmandou ?",
        "answer": "Le Népal",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le Tibet",
            "La Corée du Sud",
            "Le Pakistan"
        ]
    },
    {
        "question": "L'actrice Brigitte Bardot a joué dans le film ... ?",
        "answer": "Et Dieu... créa la femme",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Jules et Jim",
            "La piscine",
            "Belle de Jour"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur du roman \"Orgueil et Préjugés\" ?",
        "answer": "Jane Austen",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Emily Brontë",
            "Louisa May Alcott",
            "Charlotte Brontë"
        ]
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce que HTML signifie en informatique ?",
        "answer": "HyperText Markup Language",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "HighTech Modern Language",
            "HyperTransfer Markup Language",
            "HyperText Machine Language"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la superficie de l’île de la Réunion ?",
        "answer": "2512km²",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "992km²",
            "2150km²",
            "5240km²"
        ]
    },
    {
        "question": "À quelle date remonte la découverte du premier fossile de dinosaure entier ?",
        "answer": "1815",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1380",
            "1609",
            "1920"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Drac, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
        "answer": "L’Isère",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "La Durance",
            "Le Rhône",
            "Le Giffre"
        ]
    },
    {
        "question": "Jeff Koons est surtout connu pour ses ... ?",
        "answer": "Sculptures",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Tags",
            "Peintures",
            "Dessins"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel fleuve côtier traverse trois régions différentes et se jette devant le Mont-Saint-Michel ?",
        "answer": "Le Couesnon ",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La Sélune",
            "La Vire",
            "La Rance"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle série à vu l'arrivée de Gillian Anderson et Olivia Colman dans son casting en 2020 ?",
        "answer": "The Crown",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Sex Education",
            "Le Jeu de la Dame",
            "The Witcher"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle série a joué l'acteur Jim Parsons ?",
        "answer": "The Big Bang Theory",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "How I met your mother",
            "Game of Thrones",
            "La petite maison dans la prairie"
        ]
    },
    {
        "question": "Sur quelle île est née Joséphine de Beauharnais ?",
        "answer": "La Martinique",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La Guadeloupe",
            "La Réunion",
            "Sainte-Lucie"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel élément du tableau périodique porte le numéro atomique 99 ?",
        "answer": "Einsteinium",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Fermium",
            "Californium",
            "Curium"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel sport collectif utilise un disque opposant deux équipes de sept joueurs ?",
        "answer": "Utimate",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Frisbee",
            "Roller Derby",
            "Water-polo"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année l'équipe de France a-t-elle remportée sa dernière coupe du monde ?",
        "answer": "2018",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "2008",
            "2006",
            "1998"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel était le pays organisateur de la Coupe du Monde de Rugby en 2019 ?",
        "answer": "Japon",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Angleterre",
            "Italie",
            "Australie"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a été élu “Personnalité de l’année 2022” par le magazine américain Time ?",
        "answer": "Volodymyr Zelensky",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Elon Musk",
            "Vladimir Poutine",
            "Kanye West"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la signification étymologique du mot dinosaure ?",
        "answer": "Terrible lézard",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Monstre géant",
            "Animal préhistorique",
            "Redoutable prédateur"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui était le premier empereur romain ?",
        "answer": "Auguste",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Jules César",
            "Néron",
            "Cicéron"
        ]
    },
    {
        "question": "De quelle galaxie fait partie le Soleil ?",
        "answer": "La voie lactée",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Andromède",
            "La Grande Ourse",
            "La Roue du Chariot"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel pays à pris la CAN 2024",
        "answer": "Côte d'ivoire",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Mali",
            "Égypte ",
            "Maroc"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est l’exutoire de la rivière Dordogne, c’est-à-dire le cours d’eau dans lequel elle se jette ?",
        "answer": "L’estuaire de la Gironde",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "La Charente",
            "L'Adour",
            "Le Bassin d'Arcachon"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle capitale actuelle était appelée 'Philadelphia' du temps des Romains ?",
        "answer": "Amman",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Téhéran",
            "Damas",
            "Bagdad"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel homme politique français a été condamné en 2022 pour violences conjugales ?",
        "answer": "Adrien Quatennens",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Eric Ciotti",
            "Damien Abad",
            "Gérald Darmanin"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel président est célèbre pour son \"Au revoir\" ?",
        "answer": "Valéry Giscard d'Estaing",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Georges Pompidou",
            "Vincent Auriol",
            "François Mitterand"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel canidé est le seul a ne posséder que quatre doigts à chaque pattes ?",
        "answer": "Le Lycaon",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Le Loup",
            "Le Coyotte",
            "Le Fennec"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a chanté Joe le taxi ?",
        "answer": "Vanessa Paradis",
        "category": "musique",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Lio",
            "Mylène Farmer",
            "Brigitte Bardot"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle équipe a été exclue de la Coupe du Monde de Rugby en 1987 et 1991 ?",
        "answer": "Afrique du Sud",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Russie",
            "Etats-Unis",
            "Italie"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel club de foot a remporté la Ligue 1 de la saison 2021-2022 ?",
        "answer": "PSG ",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "LOSC",
            "L'OM",
            "Girondins"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel arbre est connu pour être le plus grand au monde ?",
        "answer": "Le séquoia",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Le chêne",
            "Le pin",
            "Le hêtre"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est la lune la plus large du système solaire ?",
        "answer": "Ganymède",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Titan",
            "La Lune",
            "Europe"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel oiseau palmipède a pour particularité de construire un nid flottant ?",
        "answer": "La grèbe",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "La grèle",
            "La grève",
            "La grène"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel symbole récompense le meilleur film au festival de Berlin ?",
        "answer": "Ours d'or",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Léopard d'or",
            "Pyramide d'or",
            "Lion d'or"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "answer": "Sahara",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Kalahari",
            "Gobi",
            "Australien"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelles aventures retrouve-t-on les personnages de Loïs et Clark ?",
        "answer": "Superman",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Hulk",
            "Spiderman",
            "Batman"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui apelle t-on 'mon gourmand' ?",
        "answer": "Bebou",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Victor Hugo",
            "Bernard Werber",
            "Amélie Nothomb"
        ]
    },
    {
        "question": "Entré aux Jeux olympiques, quel est le sport collectif aquatique « par excellence » ?",
        "answer": "Water-polo",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Fistball",
            "Ultimate",
            "Triathlon"
        ]
    },
    {
        "question": "Le film Trainspotting décrit la démarche d'un ... ?",
        "answer": "Drogué",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Stripteaser",
            "Tueur en série",
            "Contrôleur de train"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année Natascha Kampusch est elle parvenue à s'échapper après de longues années de séquestration ?",
        "answer": "2006",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "1996",
            "2000",
            "2003"
        ]
    },
    {
        "question": "Le film Charlie et la chocolaterie est l’adaptation d’un célèbre roman pour enfant, mais qui en est l’auteur ?",
        "answer": "Roald Dahl",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Enid Blyton",
            "Caroline Quine",
            "C.S Lewis"
        ]
    },
    {
        "question": "Au Moyen-Âge, comment appelait-on les villages fortifiés ?",
        "answer": "Bastide",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Tour",
            "Château fort",
            "Rempart"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s’appelle la danse née à la fin des années 50 aux États-Unis et qui se pratique en groupe et en ligne ?",
        "answer": "Madison",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Quick Step",
            "Le Twist",
            "Be-bop"
        ]
    },
    {
        "question": "Quelle est cette danse d’origine espagnole ?",
        "answer": "Flamenco",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Mambo",
            "Jive",
            "Valse"
        ]
    },
    {
        "question": "Aux États-Unis, combien de présidents américains ont leur portrait taillé dans la roche du Mont Rushmore ?",
        "answer": "Quatre",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Trois",
            "Cinq",
            "Six"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel président a eu le mandat le plus long ?",
        "answer": "François Mitterand",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Charles de Gaulle",
            "Georges Pompidou",
            "Jean Casimir-Perier"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quelle série Netflix, nous découvrons les dérives possibles des écrans que nous utilisons tous les jours ?",
        "answer": "Black Mirror",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Mindhunter",
            "Godless",
            "The OA"
        ]
    },
    {
        "question": "A quel développeur est associé la série de jeux vidéos Civilization ?",
        "answer": "Sid Meier",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Tom Clancy",
            "Jeff Kaplan",
            "Markus Persson"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le métier d’Obélix dans les aventures d’Astérix et Obélix ?",
        "answer": "Tailleur et livreur de menhirs",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Chef de village",
            "Chasseur de sanglier",
            "Forgeron"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit le roman à succès “Les fourmis” ?",
        "answer": "Bernard Weber",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Franck Thilliez",
            "Maxime Chattam",
            "Alexandre Jardin"
        ]
    },
    {
        "question": "Sur quelle île s’est déroulé le sommet du G20 2022 ?",
        "answer": "Bali",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Java",
            "Bornéo",
            "Sumatra"
        ]
    },
    {
        "question": "comment s'appelle l'héroïne de nier",
        "answer": "2B",
        "category": "jeux_videos",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "C4",
            "69",
            "96"
        ]
    },
    {
        "question": "A quel groupe musical international doit-on la bande originale du film 'Flash Gordon ?",
        "answer": "Queen",
        "category": "musique",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Yes",
            "Led Zeppelin",
            "The Doors"
        ]
    },
    {
        "question": "De quel pouvoir le président de la République française dispose-t-il ?",
        "answer": "Executif",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Legislatif",
            "Judiciare",
            "Tous les pouvoirs"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est le compositeur des Quatre Saisons ?",
        "answer": "Antonio Vivaldi",
        "category": "musique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Johann Sebastian Bach",
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Wilhelm Richard Wagner"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel était le surnom donné à Michael Jackson ?",
        "answer": "King of the Pop",
        "category": "musique",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "King of Rock",
            "King of Music",
            "King of Danse"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le mouvement artistique d'Andy Warhol ?",
        "answer": "Pop Art",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Street Art",
            "Land Art",
            "Art Abstrait"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui est le premier interprète du Doctor Who ?",
        "answer": "William Hartnell",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Richard Hurndall",
            "David Bradley",
            "Matt Smith"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans le film Le Magnifique, Jean-Paul Belmondo joue le rôle d'un ... ?",
        "answer": "Ecrivain",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Militaire",
            "Inspecteur",
            "Milliardaire"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le 1er président de Cinquième République ?",
        "answer": "Charles de Gaulle",
        "category": "actu_politique",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Valéry Giscard d'Estaing",
            "René Coty",
            "Georges Pompidou"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel nom porte le logiciel de traitement de texte mis au point par Microsoft ?",
        "answer": "Word",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Access",
            "Excel",
            "PowerPoint"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a gagné la coupe du monde de football 1998 ?",
        "answer": "France",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "Brésil",
            "Argentine",
            "Pérou"
        ]
    },
    {
        "question": "Dans quel pays se trouve le circuit automobile de Zandvoort ?",
        "answer": "Les Pays-Bas",
        "category": "sport",
        "difficulty": "normal",
        "badAnswers": [
            "La Belgique",
            "La Suisse",
            "La France"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a composé la musique du film le grand Bleu ?",
        "answer": "Eric Serra",
        "category": "tv_cinema",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "Vladimir Cosma",
            "Alexandre Desplat",
            "Ennio Morricone"
        ]
    },
    {
        "question": "Qui a écrit Les Misérables ?",
        "answer": "Victor Hugo",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Gustave Flaubert",
            "Emile Zola",
            "Molière"
        ]
    },
    {
        "question": "Combien de joueurs composent une ligne au hockey sur glace ?",
        "answer": "5",
        "category": "sport",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "6",
            "15",
            "16"
        ]
    },
    {
        "question": "Comment s'appelle la science de l'étude du sang et de ses maladies ?",
        "answer": "L'hématologie",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "La cardiologie",
            "La néphrologie",
            "L'histologie"
        ]
    },
    {
        "question": "Quel est le nom du célèbre détective créé par Sir Arthur Conan Doyle ?",
        "answer": "Sherlock Holmes",
        "category": "art_litterature",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Hercule Poirot",
            "Miss Marple",
            "Sam Spade"
        ]
    },
    {
        "question": "Avec quoi mesure-t-on la pronfondeur des océans ?",
        "answer": "Un sonar",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "facile",
        "badAnswers": [
            "Un sextant",
            "Un radar",
            "Un compteur Geiger"
        ]
    },
    {
        "question": "En quelle année a été édité pour la première fois le jeu de société \"Carcassonne\", créé par Klaus-Jürgen Wrede ?",
        "answer": "2000",
        "category": "culture_generale",
        "difficulty": "difficile",
        "badAnswers": [
            "1999",
            "2001",
            "2002"
        ]
    }
]